# Revoluções não são violentas
Ao contrário do que muita gente pensa, revoluções são pouco violentas. E em outros casos, a revolução não é caos e barbaridade por todos os lados. Por exemplo, na China, era proibido torturar japoneses que haviam sido capturados, mesmo quando os japoneses torturavam os chineses. No Vietnã, era proibido que soldados estuprassem as francesas, mesmo quando o exército francês o fazia com as camponesas vietnamitas. Se a burguesia renunciar voluntariamente ao seu capital, propriedade e poder, desmantelar o governo burguês e ficar lado a lado com seus antigos súditos como cidadãos iguais de uma sociedade sem classes, não haverá necessidade de violência. Mas por que eles fariam isso?
